[推到落畫] 港產感人勵志片《非同凡響》討論

From FB Page:

🎶眾星攜學生唱響真實感動 找尋疲憊生活中的英雄夢想💭
溫暖小人物 平凡中見不平凡👫👫

預告:

【故事大綱】
徐老師（谷祖琳 飾）在特殊學校任教音樂，一直渴望能轉到主流學校，卻因被標籤為特殊學校老師而碰壁；思穎（余香凝 飾）是Band 1學校的平庸學生，眼前的公開試令她喘不過氣來；來自Band 3學校的反逆少年珈豪（岑珈其 飾 ) 終日無所事事，對於家中的智障弟弟 ( 謝珈朗 飾 )不聞不問...... 徐老師被校方委派籌備音樂劇，公私兩忙下仍硬著頭皮應付；思穎為了討好老師博取高分，自薦義務參與校外音樂劇；珈豪為免被逐出校，迫於無奈參與學校的「洗底計劃」，出席特殊學校的音樂劇。三人因各自目的，參與一場在他們眼中毫無價值的音樂劇，竟不知不覺間譜出了他們的非凡人生。

家長必睇
期待咗好耐

余xx加creamy
唔睇了

星期四上畫

電影節睇左
好戲希望大家都睇到
雖然唔太鐘意余香凝但佢今次個角色都做得幾好既

想睇余香凝
上次逆流大叔做得幾好

好似都好多人讚佢扮學生做得好

無睇留言
今個禮拜睇完再入黎

佢骨妹個陣已經好搶眼 呢套擔正 一定入場睇

谷祖琳

【專訪】《非同凡響》導演歐文傑：人生不只一條方程式

《十年》和《樹大招風》的政治意涵都相當濃厚，《非同凡響》則是所謂較社會性的題材，風格可說是 180 度轉變，不過歐文傑卻有另一個看法。「我會反問，有甚麼是與政治無關？你也可以說學校是否批一筆錢來搞音樂劇也是政治，當中講到學生考試只求分數，牽涉制度，某程度上也是政治。」話雖如此，歐文傑強調這些「政治標籤」都是坊間給予的，即使是《十年》，創作時也沒有將之定位為一部「政治電影」，只是 5 個創作人表達出對城市的憂慮，寫他們不想見到的將來。「《樹大招風》是一部警匪片，只是展現了某個時代的人的感受，談不上是政治電影。當然，觀眾怎樣解讀都可以，但那都是外在賦予一部作品的，對我來說，只是想呈現香港社會不同年代的狀態而已。」

如果說《樹大招風》是過去的香港，《十年》是未來的香港，那麼，《非同凡響》就是現在的香港。雖然表面上是一部勵志電影，歐文傑卻拍得相當克制、踏實，不會過份正能量，避免流於俗套，更在三條故事線上注入個人對社會的觀察，令劇本佈滿細節，顯得十分豐富。譬如特殊兒童的家長會問做一個音樂劇「有沒有用」，名校中學生前來協助會問「有沒有 value」，都在反映香港人的一些心態。

《非同凡響》的 3 位主角，都因為這個音樂劇而有所改變和啟發，但那種改變卻不是「叮」一聲突然出現的，套用歐文傑的說法，是「因相處而改變」。電影裡很多細節就是要累積這種相處之下帶來的影響，香港人往往怱略了、低估了這股「久而久之」的力量。

點都入場支持港產片

另一篇訪問:

特殊學生演出有意外收獲
導演為了令電影拍攝更迫真，還特意邀請了一名特殊學童謝珈朗，他飾演岑珈其的弟弟。電影中有一幕講述爸爸想打哥哥，珈朗奮力阻止的情景觸動了他的真性情，「個下真係忍唔住望住個螢幕喊，本身都無諗過會咁煽情」，導演稱讚珈朗演技好，直言他們其實跟普通人無分別。他們在劇場內更與其他演員打成一片，場面非常融合。

真係搵咗班特殊學生拍

上星期睇咗優先場
心有餘而力不足
尤其最後散曬...
本身前半段都有感動，睇到最後冇力嘅喂

不過愈來愈中意余香凝

聽日上畫

好似得好少場 希望口碑可以谷一谷

覺得好睇就要瘋狂推介啦
香港人要人餵到口先肯留意下

希望好似《逆流》咁口碑傳承
第二個禮拜可以多番少少場次啦

呢套前半去到中段真係好撚掂
後半d線真係唔知點解散哂
Btw jennifer 真係做得幾好

預告個女人講 我會死架
喊左

唔理佢係比蛋記夾新聞做定真係臭雞
佢做戲果方面又真係不能忽視
應該分開睇囉
好似之前逆流咁都有人話有佢所以唔睇

支持

余香凝做戲同輩黎講超晒班

臨尾音樂劇表演好感動

嘥鳩氣啦話唔睇果堆人本身撚會睇港產片咩

睇完，觸動人心 坐我身邊個學生妹妹，直頭睇到流馬尿

支持港產片

今日睇咗 雖然余香凝有負面新聞 但我依然覺得佢係個有潛力嘅演員嚟
btw 廖子妤真係做乜角色都好搶鏡 做乜似乜 佢做特殊學生似到我個fd話睇佢出咗幾次鏡先意識到係fish嚟

成套戲都好有誠意 演員都好好 用特殊小朋友拍戲真係唔係件簡單嘅事 佩服製作團隊

睇完會有好大反思 特殊小朋友控制唔到佢地做嘅嘢 可能會大吵大鬧 行街比佢地騷擾到有時可能真係會躁咗 但捻深一層 其實佢地自己都唔想 同埋好多時佢地嘅世界係比較簡單同天真 呢樣嘢係大人無
劇透：細佬特登出去睇住爸爸揸貨車返工呢part好簡單但好直接咁比我知道呢個小朋友只係好單純想睇下爸爸同埋知道爸爸放工辛苦 真係睇到好感動

見到啲爸爸媽媽帶住特殊小朋友其實都戥佢地辛苦 真係好佩服佢地嘅愛 希望呢班善良嘅小朋友第日出到社會唔會比人歧視比人恰 可以做到非同凡響

戲入面嘅小朋友只係運算能力比平常人差，但唔少人運算能力唔錯，先至係真正弱智，仲要生存到好耐

真 而家新演員已經好少
為左呢D無從判斷既私人野亂咁批判，而放棄一個有潛力既新人真係好奢侈

睇過佢兩三套戲份重既戲覺得佢愈做愈好

其實佢果件事之後仲有無接戲
希望啲導演同電影人睇表現黎做決定啦

有套邵氏網劇，最新應該係王祖藍套賀歲片🤔
就我所見，行內人都撐佢

支持導演

Fish真係出credit先知係佢

好鍾意睇fish啲戲 好有心思

兩個骨妹拍住上

岩岩睇完 老實講 真係有啲失望 個頭都開得唔錯 但越後節奏就越快 好多野都交代唔到 甚至連最尾個場show都好快咁完左(聽聞係因為製作問題收緊左) 但係佢成套戲想表達既信息係出到黎
演員方面 余香凝真係冇令我失望 有種喜出望外既感覺 佢骨妹個陣已經覺得佢好搶眼 今次完全發揮到佢既水準
岑珈其都係 一路都有留意佢 佢做啲小配角都唔差 今次做男主 完全比人睇到佢另外一面
仲有小演員珈朗都冇個種齋講對白既feel 睇得出導演有認真導過珈朗

尋日睇左，成套戲拍得最好係平實，好有真實感。唔似《五個小孩的校長》戲劇化到造作。結局其實都係寫實加點留白的空間，唯一美中不足係音樂真的無印象，完場只記得演員做得好，特別和智障學生的互動一定做足準備功夫。
谷祖琳做得好好，Eric Kwok去睇採排個幕好簡單又窩心。余香凝和岑珈其好入戲，廿幾歲做返十幾歲其實唔易。

90後的女演員余香凝，廖子予，另外談善言，陳漢娜，之前ViuTV身後事務所的盧慧敏，陳凱詠，近期睇有好多年輕女演員都幾好戲，令人好有印象好期待。

呢堆演員一向有留意
睇住同代人成長個感覺

今日睇左，珈朗叫「爸爸」個下真係跟住心痛，忍唔住流眼淚；另外舞台劇上台果幕，好感動，成班特殊小朋友成就左呢件事，好叻仔。

徐老師猛彈首歌好好聽，上YouTube 搵到，原來係果間特殊學校的老師作曲填詞

講真，成套戲係好平淡，係平常生活都會遇到的事，但平時從來無靜心思考。睇戲反而提醒左我感受多點，被打動了。

呢排咁多大卡士上畫，希望呢套小品可以多點人支持啦，怕佢好快落畫

屌打五個校長的小孩

好中意最尾余香凝畫畫個下 個人覺得係就算佢既才能即使係冇人識欣賞 但只要佢肯踏出第一步去展現最真實既自己 佢係個一刻已經係非同凡響

幅畫超靚，諗&畫果個都好叻

好好睇，值得入埸支持

睇左未呀大家

個主題有意義同埋有啲位ok觸動 但係有啲位去得太快
谷祖琳由教畜變真心想教好班學生
岑珈其本來睇唔起細佬到開始真心投入音樂劇
呢兩個轉變既過程得好勉強下
同埋余香凝唔玩音樂劇又好似草草交代 好似好多野都冇交代咁

劇本好一般
角色心理轉變好快
但全劇組演員演技搭救
同埋要動員咁多特殊學生拍一套咁嘅戲應該好大限制下
喺呢種咁用心嘅情況下都可以原諒

主角演得好
老戲骨就唔使講
最痴線係啲配角
珈朗、Fish真係好好戲
出嚟google先知小麗原來係香港人 啲口音似撚到癲

我覺得主題唔夠grand～～～
要用多D multimedia show多d technique ～～

陳嘉樂睇咗未呢唔知

例如hope

雖然套戲主軸唔係講青春野，但戲內既中學生戲份屌打近年用學生做主題既戲
幾有實感，演員又做得似模似樣

港女好鐘意咁講野

已經開題loop主題曲

小麗同佢個孖生細妹都係呢一兩年出道既新人
只可惜戲份少咗d,如果唔係應該有機會攞到個下年最佳新演員提名

我覺得珈朗分分鐘有機會提名

有無提名唔關戲份多少事
游水嗰條女戲份一分鐘都無，行行企企零印象都有提名

留名

頭半真係好好睇 個個演員都好出色
但後半幾悶

呢套戲係心地好好,但過於表面

我又覺得OK喎

個大佬聽到個家長喊晒口，講自己身為特殊家長辛酸，佢當時表情，表現佢有共鳴覺悟（佢自己咁多年對住細佬，平時應該有思考過，只係收埋唔再諗。聽完後，立即覺醒唔出奇）。

余香凝唔玩音樂劇，主要係冇時間，要返補習班溫書準備ＤＳＥ。簡單退出就可以，如果拖泥帶水（例如講佢去探班），即係有時間，咁為乜要退出。

題外話，余香凝扮中學生，神態動靜好似，不過始終２５歲，有啲近鏡出賣咗佢

但谷祖琳條線真係好odd 上一場戲冇heart,下一場戲變聖母

胡子彤條女

咁既話，佢會唔會係金像獎史上第一個獲提名既殘障人士？

好戲過徐家傑

徐家傑

其實睇到個casting有kaki同谷仔,諗起件趣事
有冇人記得當年kaki出道作烈日當空,谷仔客串過做kaki老母
烈日當空係08年11月上,眨下眼,咁就十年

記得上年金像獎都有宣揚殘障人士個啲 佢提名既話真係唔出奇

其實游學修果幕出黎做咩？

俾人知道佢有份做

好睇喎。
之前重考慮緊睇呢套定賤偵madam, 遲左出門口先睇呢套覺得唔錯

邊度有遊學修？已經唔記得左

連藝術科都要marking scheme

補習天皇

走水貨喎唔係咩

support本土

見到余香凝呢隻臭雞都唔想睇

水貨佬

覺得大陸妹好正

出番去啦咁 淨係識話人
有冇認真睇過人做戲呀 如果唔係佢做 你又真係會睇咩 咪又係入黎踩完就走 真係不知所謂
港人唔睇港產片總有一萬個理由

如果無余香凝佢地又會用無cast做理由
到有cast又話黎黎去去呢班人

根本佢地就唔會睇 不停係到搵籍口踩港產 顯得自己好高貴咁
踩完cast咪踩下劇本囉 成日講一望就知係垃圾啦 睇個名已經覺得on9等等一堆廢話 冇睇過憑咩評人套戲姐 真係唔知咩邏輯黎

打手嚟 唔駛理

呢套我睇得開心過無雙，雖然少少悶，但睇完有得著
無雙講整偽鈔係西片級水準，但結局睇到我屌一聲

我覺得非同凡響好睇在佢夠平淡 冇刻意整啲令人喊既位
同六弄咖啡館相似 雖然題材唔同 但大家都係以平淡為主

後勁不繼，有d可惜

谷祖琳做戲麻麻，條線又轉得唔太自然

余條線就幾好，始終都係學生妹，合情合理，都做得幾好
個人覺得佢係逆流大叔把聲好煩

岑成家都正，劉玉翠林嘉華個心境轉變不得了，岑同老豆走廊場戲好有味，充滿反思

早一個月聽連登仔吹奏，唔知內容同冇期望下入場
套戲都算合格啦，冇乜刻意催淚位

佢IG好似講過話因為岑珈其第一次擔正
所以想客串支持下

好似係

搵余香凝扮學生妹 ...
唔係佢人品問題
係睇預告都唔覺得佢似香港中學生
所以香港電影收皮就係咁 邊有咁多想睇阿嬸阿叔
唔搵d後生出黎
成日搵d老扮後生
上次就湯怡扮學生都....唉

同感
同埋我覺得最重要佢唔會太說教
一味透過個角色講啲唔係正常人會講嘅對白去控訴依個社會
相反係每件事都留白 比人有思考空間

林嘉華係走廊望到珈朗張相 然後自己會心微笑個下 唔知點解覺得好感動

我覺得佢做得入形入格喎

留名睇

我都覺做得似
文匯報就真係唔似啦

佢係好多細節位花左功夫 眼鏡 寒背 講野啲語氣 真係演得出係一個好冇自信既學生

推

根本唔好睇, 拍得悶, 冇深入描寫智障人士同照顧者既生活

咁導演都唔係想深入講呢樣😅 佢想講教育的反思，同特殊學童的可愛

啟光學校D學生有好多都唔似有問題喎
有人仲識搵sunny D片睇
到底咩係正常?咩係殘障??

新七公主
覺得吹大咗

形容佢地係新血咪算囉 新七公主會唔會誇左啲 啲傳媒真係 到時又有位比人借題發揮

竟然係佢？！之前有睇過佢啲相，覺得好型，但我完全估唔到小麗係佢！
呢套片嘅後生演員，真係全部都令人眼前一亮

間特殊學校全部都係智障學生，不過有啲輕度智障，擲界嗰啲，去過主流學校但係適應唔到，有轉去特殊學校，睇落根本冇咩分別。例如套戲跳舞個M J:

利申：對特殊教育有興趣，想入行

咪就係囉 同埋想講其實每一個人都係獨一無二 冇需要去歧視啲有問題既人 只要你花啲心思去了解 其實佢地同普通人根本冇分別 好似一開始余香凝驚珈朗 跟住珈朗整花隻錶 再買番隻錶比佢 令佢覺得其實珈朗都有自己既思考 同普通人一樣 繼而再同珈朗一齊相處 係講緊「共融」

唔好下巴輕輕
唔係你想像中咁易

係唐氏既先易睇得出，個個樣都差不多一樣，外國唐氏都係咁，
輕度弱智、自閉症更加難睇得出

又唔算後勁不繼，當每個人都好期望個音樂劇會好感動好震撼時，但個預期有好大落差，但現實就係咁，一班特殊學生去演一個音樂劇，普通人會感覺好普通，但佢地已經付出最大努力去表演（任由 你再努力 跟獎賞不相稱）佢只係將佢地最真實一面表達比大家知，人人都可以活得獨一無二,非同凡響

或者咁講
余香凝明明一開始都呃葉童話去補習但其實去左幫手 之後成績唔好唔玩 但其實佢仲係F5準乜嘢備DSE
佢有個位都少少突發 之前仲教大佬整蛋糕整到好開心 又唔知點解會態度180度轉變 又暗串大佬band3唔同佢地band1
唯一諗到既原因係佢份人太冇主見 葉童叫佢做乜就做咩

同埋大佬個到，我覺得佢一開始單純以呢個細佬為恥.....
因為佢第一次黎個陣又話打鳩個細佬 之後細佬俾無意推低第一下係「你老母」推返余而冇理細佬 點睇都唔太似會關心個細佬
賢仔媽媽個陣係轉變位，只係之前可以舖多少少野

余香凝既轉變，我會明白。佢老母為佢前途，入名校，安排補習班。見佢成績跟唔上，不顧老公反對，都諗住送佢出國讀書。佢老母明明唔開心，當接到公司電話，都要扮冇事ＳＡＹ ＹＥＳ。

我係佢，當知道老母所有難處，都肯為佢付出。就算自己冇心讀書，都要頂硬上，爭氣讀書。

利申：做過學生，依家做緊野，所以好明白

呢啲就係呢套戲貼地之處 睇個陣會有啲好主流既諗法 覺得余最後一定會去音樂劇 覺得佢會繼續咩住公公幫佢整既書包
但套戲就偏偏比最現實個一面比你睇

佢套戲d大陸口音好真

支持珈朗拎獎

一齣好戲，值得支持

佢班仆街同學

真係大陸妹？

Ok姐姐 好高大，高妹又要大奶奶

真心俾廖子妤嚇親

土生土長

破一百萬

一眼就識到

可能我自己都做過

Roller之後仲有冇野睇？

好睇過黃金花多多聲
直頭唔同層次
如果黃金花都可以起金像獎提到名攞埋獎
呢套真係冇不提名理由

好睇

我以為睇戲黑媽媽 喊唔會有人發現添

整體劇本差 但d小情節幾好
幾位主要角色轉變得太快

成套戲都太刻意 太用力
鏡頭同配樂有時都令人好出戲

好鍾意last伽朗老豆株草個隱喻

btw加個大陸角色0作用 口德加分

見到星期四開始cut左好多場次 真心灰左

呢套本土港產片上畫黎講其實都多啦
可惜唔太做到口碑

冇錢宣傳

今朝諗住去馬鞍山睇早場
點知全院滿座
跟住睇左2點場
都坐到六成人
完全唔明點解咁快落畫
套戲都唔差呀
係個尾有d趕收工咁啫
好鍾意睇呢類小品

因為冇乜人識欣賞
個個淨係識衝去睇啲爆谷戲
呢套貼地得黎具教育意義

好似好感人
唔敢睇
尤其係眼淺既人

全部戲最唔好係角色個心理變化太突然好怪
余香凝果啲所謂負面新聞唔使理啦, 做戲有天份

條臭雞真心做得好

真 個男中學生唔知點解就由一個不嬲都唔理人感受嘅人變做一個會照顧家人 骨友嘅人 個女中學生直情唔知對套戲嘅進展有咩幫助 無佢其實都係分別 個老師又係 你話佢只係教咗幾個月就話啫 佢都已經教咗幾年 突然又會有咁深嘅體會同反思

我又覺得珈琪不嬲都錫細佬
雞脾留畀佢食..etc

Zoe都可以話冇佢冇分別

唯一好認同老師個轉變好突兀

未睇推下

有聲嘛 而且完場開晒燈，見妹妹用紙巾抹眼淚就知啦

如果相信人性本善，可能到某啲位，有所觸動，就會自動變好

個老師本身盡責，只係唔鍾意佢班學生，覺得教完徒勞無功。當校長係天台開導佢後，佢明白自己責任，學生其實是獨一無二，之後就改變了。

打珈豪個場 真係心憾咗一下 眼水即刻出
套戲平淡得嚟 帶出唔同問題
點解佢地做人咁簡單 我地唔可以?

珈朗真係好好戲
單憑呢一點 我夠膽講珈朗本身已經係非同凡響

想睇嘅真係唔好等喇
今日開始夜晚已經得返2場

成日話港產片唔掂
而家有套掂嘅又冇票房 收百零萬
無雙就收緊二千幾萬
成日話港產來來去去果幾個
票房就好現實嘅
邊啲收得公司就拍邊啲㗎啦

因為真係冇咩人知呢套戲上左
利申:睇hk01先知

依家先見到個post

睇下啦

得番兩場我都要推到佢全院滿坐

雖然01係紅底，但佢真係撐港產片

我比人笑冇所謂呀
我係怕啲人笑佢呀

呢兩句真係好入心

呢part睇到好心噏

係 本地波同廣東歌都好撐

睇完覺得前半好睇，後半有啲求其

200萬

未得閒去睇，咁快cut淨兩場
呢兩日快d去先

算係咁 睇反應以為藍天白雲咁唔過一百萬

呢套多包場

未睇嘅真係要呢個weekend快啲去

岩岩睇左
前半真係好睇，最觸動真係唔見仔個幕，林嘉華做得好好，余扮學生動靜都好似，
我諗應該cut 左好多，好多段都冇啦啦斷左咁，好似入場睇果個老師冇左影

余香凝係咪扮緊弱能
珈豪一家好撚尾機

King sir話佢唔同咗但最後咪又係咁

睇credit係咪剪咗好多冇出

呢場戲好入心,
一開始真係以為真係怕比人笑,
之後講到喊哂

我同我媽都係喺特殊教育學校工作嘅，睇完好有共鳴好大感觸，
好開心套戲請番SEN仔做演員，而且仲包括咗唔同嘅特殊需要，希望呢齣戲可以等多啲人了解弱能人士唔係單一嘅"低低哋"

導演好多野想講，正因為我哋面對緊嘅現實正正就係咁多，講唔晒

導演好多野想講，正因為我哋面對緊嘅現實就係咁多問題，講唔晒

(打返好d字先，sorry for 1999)

今日睇完，覺得好平實好寫實
最尾音樂劇果到最感人
上次睇完逆流大叔 余香凝演技真心掂
谷祖琳都有驚喜

不過真係覺得剪咗好多，個尾收得有啲急，可能真係唔夠錢，有啲可惜
我覺得如果最尾余香凝睇到張傳單去左睇音樂劇會好好多

問同學抄筆記果到我相信各位都有做過

咁依套做得好過大叔，依套好發 揮d

但原來她最初試鏡的竟是余香凝的角色，後來雖錯失該角
太多唔copy啦，原來fish仲為左呢套戲專登剪短髮同親身去弱能學校旁聽，留意學生上課的情況和環境

敬業態度值得一讚

佢演得非常好！
睇嗰陣已經懷疑佢係演員，因為若然佢係呢個程度嘅學生，令佢演到紮辮嗰場戲會係幾艱難，但係佢又真係好似SEN，眼神小動作都好似
完場上網睇先知原來真係演員嚟 ，實在演得太好

睇完戲睇返之前電影節分享會
小谷話佢哋幾個放飯都繼續演緊個角色
大陸妹繼續講唔正廣東話
Fish隻手繼續keep住fing
跟住佢心諗自己要唔要扮返miss

睇完

呢套幾好睇
個人中意呢套多過逆流大叔

希望大家繼續支持港產片

今日睇完
個人好鐘意呢類社會小品戲
但我覺岑加其同谷祖林轉變都去得有d急
余香個part好鐘意，夢想同現實唔相乎
其實本來同king sir傾計，參加音樂劇之後佢係多左d勇氣打破鉫鎖
但發現佢媽都有佢撐唔住既一面，加上公公過身
佢又唯有無可奈何繼續現實
好遺憾佢最後無去音樂劇，但睇到poster後，佢先有返快樂
余香做得好好，班小朋友都做戲好好睇，好自然，唔係刻意去扮一個角色出黎
有d位都感動，但認同中後段欠張力

屯門好似無得睇

英皇同巴倫都係得返早場一場

自己睇完之後諗住請老豆老母睇 都搵唔到場

咁好睇又有意義又高入座率都要cut場次,有冇搞錯

樓上有人話鐘意小麗
岩岩發現下年viutv旅遊節目眾神的大陸有佢份

今日終於睇咗
有謝票
都坐咗8成

套戲我自己就冇部分人咁講劇本有問題
一路睇都好順 又唔係好覺有轉接突然嘅問題
不過係feel 到應該剪走咗唔少嘢
比想像中仲更加現實
鏡頭剪接有冇美感呢d唔太識評 可能因為真係冇乜特別
但真係感到成班係有用心拍
一定要支持

今晚睇左，爆晒場
好多位都好感人，喊左幾次，遺憾最後余香凝冇去到睇個表演

至少佢冇忘記過班學生 話唔定考完dse又一齊玩

如果最尾唔駛去外國的話

睇到呢個post先知果個係fish 仲諗緊點解佢會咁乖比你地舞
余香凝真係好努力洗底 要讚
扮中學生有說服力過果件湯怡好多 湯怡化行妝著中學衫真係好撚夾硬
不過係後半趕收工差啲啲咁
希望推到多啲人睇到
利申有份喊 有服務special needs人士 感受特別深 我都認我眼淺

阿fish

眼淺友表示全場由頭到尾喊到filifele
最樣衰時余香凝就出黎謝票

emax?

仲有場架 繼續推

多左夜晚場

天下一下部作品翠絲又有余香凝
鐘意佢既期待下啦

仲有吳肇軒

岑珈其都好似有 不過我估戲份都應該唔多架喇

最主要係演員做得太誇張，男學生開頭淨係擺款跟住忽然態度變到好好，女學生一開頭淨係一個表情後尾又變正常，轉變太大好唔自然
兩個演員開頭都太刻意，其實變化係可以細微咁表達出來

有潛質去譚仔做

其實余香凝最無舒服力嘅係佢咁木獨點樣融入嗰幾個同學嘅圈子

有錢女又冇主見 比人使

成套嘢台前幕後都好有誠意，套嘢都好有意義
但係俾班有學習障礙嘅小朋友參與套戲，有咁多戲份已經好值得讚揚！
不過劇本真係都幾參差，交代人物內心變化同劇情推進交代得唔夠好
例如個老師教咗8年話變就變咁
但余香凝最後無去睇音樂劇，剩係喺學校畫畫個幕都幾現實，好似暗示佢地之後都會各走各路...

個人覺得
徐老師做咗8年中間見工又衰咗
一路都係打工心態
搞音樂劇叫做令佢開始重拾熱誠
奈何生活壓力令佢對住呢個任務覺得好吃力
最後在學生大家開始互助
聽埋校長一句就一理通百理明
加上老公其實內心係好support
果團火就返哂嚟

最深刻係林嘉華走音果幕

聽日後日又有謝票

我睇優先場無謝票

呢一代真係要谷起港產戲

再冇本土電影真係玩完

弊在身邊嘅朋友一聽到港產片就冇興趣
一有外國西片上就即刻去睇 真係好心up其實

十年 一念無名 點五步 逆流大叔

遠啲幾年前寒戰1 有段時間衝過出韓國
最近29+1 去到日本

鍾意睇戲既人係唔會介意咩人做咩地方拍

今日屯門英皇有謝票
岑珈其講咗句我係屯門人唔洗趕入嚟，超感動

好多謝你地團隊肯入嚟屯門，仲要係早場 我一定會繼續身體力行支持港產片

睇果時爆唔爆

大樂師日本拎埋獎添

尋晚英皇女皇都謝票

睇完原本覺得後面唔夠力
但係諗深一層 得咁低成本 仲要用埋特殊學生做演員 做到呢個級數已經超水準
同埋帶出黎既訊息都好貼地
帶出香港既教育既扭曲 老師覺得高分就係一切 唔啱marking scheme既野就一定低分
諷刺到明明學生有天份既科目會係比唔合格既分數
再帶出香港家長既扭曲 你比我仔女低分 我用人脈關係比番壓力老師
even係band3學校既家長 明知個仔讀書唔掂 都要佢考埋公開試 唔比佢盡早發掘自己有潛質既技能

有無人覺得歐錦棠做得好？
入型入格

珈豪～～～

好洗腦

校章呢～

整體唔錯，但劇情感覺上太貪心，三個主角都想講晒，結果有d鬆散，值得一讚係演員演技真係好好，同埋細節位做得好好。

幾時落 味有時間睇

就快三個禮拜，差唔多啦。有機會趁快睇吧

以戲論戲大樂師真心麻麻

討論下 覺得邊到唔好
我覺得呢類型既題材幾新鮮下 我諗以前既港產都冇乜係呢種類型 外國就唔知啦 有既話介紹黎睇下 唔係淨係講愛情 我都唔知點定呢套戲係咩題材 睇完淨係覺得好治癒 當中一啲荒謬既位 例如綁匪綁架左個女仔 唔係傷害佢 反而幫佢作歌等等 都係荒謬得黎但你會理解 唔會令成件事變得唔暢順
就算你話差 係咪真係差到只值100萬票房？ 我覺得港產片呢幾年因為冇資金而令到啲題材不斷創新 逆流係 非同凡響都係 仲有好多

入場支持

除左係國語歌同埋loop得有啲多之外我都好滿意大樂師

條友講完麻麻就唔見左
以為可以討論下

唔知點解拍出黎個感覺好有港台feel

如果係港台劇個細佬就一早死左

似港台係讚定彈

幾好睇…

繼續推
仲有得睇

平時啲港台劇比人讚高質 但電影有港台劇feel就係彈

好好睇

我覺得淨係取景已經好有誠意
睇開大台垃圾劇都知口講去機場 都可以去咗紅磡火車站度拍

但係套戲係認真到所有圍繞啲學校/學生嘅場景都係喺北區度拍 連嗰間烘焙店都特登揀間喺粉嶺嘅 作為北區撚真係每幕都好有親切感

加油

咁嘅水平都有人吹奏
唔怪得港片冇好戲

應該就來落畫

今日睇咗，搵返特殊人士拍係有心既
但男主角心理變得都幾突兀

好睇 佢地都有黎謝票

最尾zoey都冇去到音樂劇

Zoey畫黑版嗰幕有少少唔明係想講咩
本來以為Zoey會喺上演當日見到張poster會感動到衝去會場

Btw套戲啲支線好碎...
啊公死又幾句帶過
啊哥又喺聽到一兩句後就轉死性

諗返有唔少港產片都係咁
太貪心太多message想講
但係篇幅有限搞到兩頭唔到岸
呢套仲係Miss,啊哥,zoey三個平分戲份咁滯
話佢拍得好就一定唔係
但係絕對絕對唔差
綵排無啦啦彈句真情剖白忍唔住喊

脷伸：支持港產片
見到呢排啲戲套套都咁正真係好開心
未睇嘅朋友儘快啦

睇尾水，余香凝同谷祖琳個角色本身好討好，而佢地對我黎講都做得幾到肉，余香凝呢排啲戲都幾正，已經蓋過真實世界所謂醜聞

可惜香港人好多都唔入戲院齋睇娛樂新聞

余香凝真係做得好好 加油！

非同好似就快有500萬票房

借個位講

逆向票房唔好唔係因為戲院打壓，係你拍得真係一般般

非同凡響拍得紮實，就算少場都可以慢慢儲到票房

睇左佢wiki，6套戲原來都睇左3套，過2日睇埋第4套，個3套以一個算新既演員黎講算好有驚喜，不過個3套都係啲貼地戲路，唔知如果之後有大片搵佢會點，但keep住做女一、二對佢發展都唔錯

Btw一開頭睇廖子妤覺得佢好似花家姐

認真佢做呀爺算演得麻麻啦，但有迴響令佢有啲覺得自己得左咁

逆向真心on9
今年唯一一套睇完係嬲嬲地嘅戲